Проброс порта с доверенного IP

TRUSTED_IP=5.5.5.5 #Доверенный Ip или доменное имя

IP_WAN=1.1.1.1  # IP сетевой карты, смотрящей в интернет
WAN_ETH=eth0
IP_LAN_1=172.16.16.1
DPORT_EXTERNAL=2222 #из порта WAN
DPORT_INTERNAL=22 #в порт LAN
PROTO=tcp

iptables -t nat -A PREROUTING -p $PROTO -d $IP_WAN --dport $DPORT_EXTERNAL -j DNAT --to-destination $IP_LAN_1:$DPORT_INTERNAL
iptables -A FORWARD -i $WAN_ETH -p $PROTO --dport $DPORT_INTERNAL -s $TRUSTED_IP -j ACCEPT -m comment --comment "$TRUSTED_IP"

iptables  -t nat  -L PREROUTING -n --line-numbers
iptables -L FORWARD -n -v --line-numbers